<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Alex&#39;s Data Science Blog</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Alex&#39;s Data Science Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Was sind Daten?</title>
      <link>/2019/06/09/was-sind-daten/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/06/09/was-sind-daten/</guid>
      <description>Hallo zusammen,
schön dass du auch zu meinem zweiten Blog Post vorbeischaust! Dieses Mal geht es um das Thema “Daten”, und vor allem, welche Arten von Daten gibt es und welche Eigenschaften können diese aufweisen?
Jetzt fragst du dich sicher: “Wieso sollte ich mich mit etwas langweiligem wie Daten beschäftigen?”. Die Antwort hierfür ist ganz einfach. Genauso wie ein Maurer Ziegel benötigt, sind Data Scientists (wie ja der Name schon sagt :-D) auf Daten angewiesen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KI für alle: Was ist KI? (Ergänzung erstes Video)</title>
      <link>/2019/05/18/ki-f%C3%BCr-alle-was-ist-ki-erg%C3%A4nzung-erstes-video/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/05/18/ki-f%C3%BCr-alle-was-ist-ki-erg%C3%A4nzung-erstes-video/</guid>
      <description>Hallo zusammen,
herzlich willkommen bei meinem ersten Data-Science Blog Post, es freut mich dass du vorbeischaust!
Dieser Blog ist, wie die Überschrift schon andeutet, dafür da, das Thema künstliche Intelligenz bzw. vor allem den Teilbereich Machine Learning zu entmystifizieren und für jeden verständlich aufzubereiten. Um nun dieses scheinbar komplizierte Thema leicht verdaulich zu gestalten ist dieser Blog als Vertiefung bzw. Ergänzung zu einer YouTube-Serie mit dem Namen “KI für alle” gedacht.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>